**229. – Arabis hirsuta** Scop. – Plante bisannuelle ou vivace, velue-hérissée ; tige de 10-80 cm, droite, raide, simple, feuillée ; //feuilles //oblongues, entières ou dentées, les radicales en rosette, les //caulinaires //dressées-appliquées, sessiles, //tronquées ou un peu en coeur à la base ; //fleurs blanches, petites ; sépales égaux à la base ; //grappe fructifère longue, étroite, fournie ; siliques dressées, serrées contre l'axe, //grêles, comprimées, bosselées ; //graines //étroitement ailées ou non ailées, //sur 1 rang. //
Varie à feuilles de la tige auriculées-sagittées (A. sagittata DC.) ; à feuilles glabrescentes, simplement ciliées (A. allionii DC.).
Lieux arides, dans presque toute la France. – Europe ; Asie ; Algérie ; Amérique du Nord. = Mai-juin.